涉夥兩網友盜fb賬號發帖 中四港生 恐嚇炸台車站 殺市長

涉夥兩網友盜fb賬號發帖
中四港生 恐嚇炸台車站 殺市長

港聞

【本報訊】香港一名中四袁姓學生，涉與兩名台灣中學生在玩手機遊戲時，組成「國中生恐襲事件簿」群組，用盜取來的facebook賬號，由袁在網上發文，揚言炸台中火車站，刺殺台中市長林佳龍，以及攻擊當地的市民廣場等。台中警方調查後拘捕兩名男中學生，將控以「恐嚇公眾危安罪」。台灣警方已通報香港警方協助調查涉案的袁姓學生。

記者：蕭 宇

台中警方昨日表示，上月23日凌晨，台中許姓中學生被舉報在fb手遊「傳說對決」群組發出貼文揚言要「炸掉台中火車站」，還威脅「林佳龍也死定了，我會刺殺他！」該群組約有19萬會員。警方接報很快追查到13歲許姓學生家中，許當場嚇得說不出話。

不過他表示，之前曾在手遊「戰車世界」（World of Tanks，大陸譯作「坦克世界」）為了升級遊戲戰車，將fb賬號密碼跟不熟悉的網友交換，賬號因此被人盜用。台中警方當日加強了對火車站和市政府的保安和巡邏，以防意外。但當日下午及晚上，又有人用許的fb賬號再度發帖，狂言「在市民廣場召開記者會殺死所有人」、「號召加入共軍」等。發帖的假IP位址遍及荷蘭、美國、新加坡、香港等地。

「獲蘇聯紅軍與北韓支持」

到上月25日，警方拘捕住在高雄的14歲的侯姓少年，侯供稱是受到香港袁姓網友慫恿共組「國中生恐襲事件簿」群組，涉案的另一名15歲的廖姓也在29日於雲林被捕。警方調查指，分別就讀中二和中三的侯和廖二人，對遊戲等級比較高的香港袁姓中四學生頗為崇拜，幾乎聽信袁的指揮，由侯偷盜許姓學生的fb賬號後，三人决定「要好好玩他」，在群組聊出最聳動的字詞後，再由袁發文。

據悉，自上月23日發帖後，3人見台灣《蘋果》的動新聞報道他們的恐嚇言論，還在「國中生恐襲事件簿」群組中沾沾自喜討論，說：「笑死、做了動畫」。而香港袁姓學生更留言：「16小時前我不認識林佳龍，15小時後我要殺了他！」3人對話又出現「獲得蘇聯紅軍與北韓支持」及揚言「狙擊手已經瞄準總統」等。

據悉，2名台灣涉案學生被依妨害電腦使用、恐嚇公眾危安罪移送少年法庭，最重可處5年徒刑。同時，台警方已請刑事警察局通報香港警方協助調查。

相關新聞

涉電腦犯罪 港警可拉人
港聞 6小時前